討論解決香港問題，試以香港100年不變，取代50年不變。

借acc出post
_____________

討論解決香港問題，試以香港100年不變，取代50年不變。

由送中條例引發，香港三次過百萬人上街和平遊行，警民衝突，元朗暴徒襲擊市民，已引起社會嚴重分裂，大量市民受傷。 事件雖已持續兩個月，然而政府始終沒有對策，可以真正解決問題。

引發事件的直接原因，係香港市民反對送中，對中國法治缺乏信心。相信深層原因，亦包括回歸22年來，香港政府一直漠視市民聲音，多年來處理香港問題手法上，而引起的市民積憤。

香港特區政府全體高官受命於中央，立法會因功能組別關係， 建制派議員佔大多數管治手法傾向中央。長遠而言，香港市民的聲音必須被尊重，才能真正化解問題。而中央及香港政府，則期望一個更受其掌控的香港。兩方因為期望對立，衝突必然產生。

解決香港的矛盾，文武方法現時都行唔通。不如特破框框，試想一下香港係回歸後係100年不變，保持香港既有的獨特性，對中央和香港都利多於弊。

假設香港實行回歸後100年不變。中央可以更安心放寛香港的民主自由普選，港人治港。（因為可以減少擔心，若現時50年不變，28年後其他省市有相同民主要求，不利管治）。當市民聲音得到尊重，社會則自然易於和諧，完滿解決問題，免卻中央操心。

拋磚引玉，大家舒發下唔同意見。

解決全世界好多問題其實好簡單，中共倒台就OK

香港問題，冇中共 =Fixed
台灣問題，冇中共 =Fixed
南海問題，冇中共 =Fixed
新彊問題，冇中共 =Fixed
中美貿易戰，冇中共 =Fixed
華為5G 問題，冇中共 =Fixed

仲有啲問題冇咗中共，成件事會簡單好多
北韓問題
北韓冇中共支持，而家又同南韓美國Fd，冇中共易搞好多

釣魚島問題
中共、日本、民國，三國爭議，冇咗中共變兩國爭議

伊朗問題
中共走去買伊朗石油，經濟上助長伊朗

印度-巴基斯坦問題
中共叉隻腳去幫巴基斯坦，搞到兩國關係更亂

一帶一路計劃下就快破產嘅國家
冇咗中共，錢都唔洗還

但早排才公佈中共有9千萬黨員，
唔係柴大家台，
但要諗點樣可以瓦解或重組一個如此大的利益集團?

但當然
當中有部分人係唔愛黨純粹攞著數而入黨的

佔全世界2% 人都唔夠，但係係人類文明嘅最大威脅

Btw，9千萬個數字係咩組織公佈？

今年7月1日黨媒對外公布的，大公文匯01都有報導

不過中國人咁鍾意報大數，希望佢係報大數嘅，
而且留意返 人係會死的，所以要同佢鬥長命

少緊幾個零就差唔多
再扣埋啲唔忠心嘅又少幾個零

又唔好太樂觀，
不過唔忠心嗰啲，或根本係"被入黨"嘅愚民絕對不少

咁點解唔係500年 1000年
我地係要permanent
香港地位永久不變，如何？

其實姐係我地要搶成本基本法黎用，然後拎走有效期呀！